《致勇武手足的對歉信》

人同狗之間最近既距離係幾多。

或者佢地都係一個文員、一個學生、一個丈夫。各個人或者都有唔同既理由，令佢地戴上面罩，成為手足。佢地都係想去救火的少年。除低面罩，佢地都只係街邊行過既路人。

幾多人被變做浮屍，幾多人被跳樓，幾多人以死明志。被捕人數不斷更新，我地究竟係度做緊啲咩。行行企企，叫口號，傳物資。再簡單啲講句，我地係度送緊前線既抗爭者去死。

回頭望返，原來由六月開始，我就已經滿手鮮血，仲要係手足既血。

我究竟，做左啲咩。

我想信我地企得出黎既每一個人，都係因為良知，因為公義，爭取緊一啲自己相信係正確既事，所以先企出黎，去追求自己理所當然要有既事。我就當冇人係被消失左，我地都有無數個手足被捕。我每一次平安咁返屋企，都係有手足用鮮血，用前途去換返黎。佢地用緊本來安穩既一生，去嘗試以卵擊石，對抗暴政。

有一次，當我地係度同狗對峙緊，距離大約一百米，突然有一隊手足衝出黎，佢地有人部手機播緊Free Jazz。個小隊得十幾人，一下就將防線推到得返三十米，佢地係咁叫：「過黎啊，對面就得十幾隻咋，過黎幫手啊。」佢地叫左好耐，防線一路慢慢咁推前緊，個隊手足係一路咁攻緊上去。我地就企係原地，唔知點算好，又冇人跟上去。佢地一路推，一路就係咁掉火魔，掉掉掉，有個人個書包裝左幾十支火魔，掉哂，就拎個書包上手做盾。我見到佢地不時回望返黎，睇下有冇人幫手。

我企左係原地，我地企左係原地。

最後佢地睇返後面，見到我地好多人企左係原地，就靜靜地咁離開左戰線。可能佢地都唔想怪任何人，知道十幾個vs十幾個冇可能打得贏。佢地就靜靜地咁走左。

依個世界需要英雄。而需要英雄既時代係可悲的。

拎光環？真係有光環咩？

我開始留意啲訪問，想知勇武諗緊咩，對面有鎗喎，明知會死。做咩衝埋去。有一日係youtube睇到條片，原來係有手足，係一直做緊本來應該係我地大人做既野。

條片首歌係取自《讓子彈飛》，叫《The sun also rise》。我有幸以前睇過，最近翻睇。我終於明佢地點解要剪條咁既片，做訪問。冇興趣睇成套戲都可以上youtube揾：《社會變革要有的覺悟—讓子彈飛》睇精華，睇完自然就會明。

不要被仇恨支配自己，出自梁天琦信中。已經成為左好多人的口頭襌。Be water 成為了左右銘。現實中既情況係點呢。以上句子成為左大家逃避既借口，逃避左我地本來就應該做既事：勇武抗爭。

香港人，加油！香港人，反抗！香港人，報仇！

曾經我都叫過依啲口號，我地既口號進步得好快，但都只係停留左係口號。我地永遠有無數個藉口去令我地去逃離險境，而係有手足做左我地唔敢做既事我地會叫好，係有手足被捕我地會落淚。想盡辦法去幫忙，金錢上，心理上。幾時開始，我地係用錢去支援手足，去令自己唔洗落入險境，成為我地要返工既理由。手足既鮮血，手足既前途，係咪我地用金錢就補賞到呢。

我離前線究竟有幾遠。係100米，定50米。定還是同街邊路人擦過既距離。

對唔住，我錯啦。可唔可以俾次機會我，返上黎同你地打。雖然唔知你地仲睇唔睇到。